史上首次！槍手藍軍會師 英超壟斷歐冠+歐聯決賽！

利物浦與熱刺歐冠決賽會師，車路士和阿仙奴歐聯攜手晉級決戰，四隻來自英超的豪門壟斷了本賽季歐冠和歐聯的決賽席位，這是歐戰足球歷史上首次由同一足協的四支球隊包攬最終的冠亞軍決賽。

相比兩天前利物浦在晏菲路球場大翻盤橫掃巴塞和一天前熱刺壓哨逆轉絕殺淘汰阿積士挺進決賽的波瀾壯闊，車路士和阿仙奴歐聯盃的晉級顯得有些不溫不火，畢竟相比對手他們實力更強，晉級本就在情理之中。阿仙奴雙殺華倫西亞，7-3的總比分也呈現一邊倒的優勢，艾美利第四次帶隊殺進歐聯盃決賽。

車路士倒是意外地歷經波折。對於實力不如自己但卻異常頑強的法蘭克福，車路士主場一度被逼的很狼狽，但最終依靠十二碼戰卡柏的出色表現，驚險淘汰法蘭克福晉級歐聯盃決賽。車路士將與同城死敵阿仙奴在巴庫爭奪冠軍。

事實上，四支英格蘭球隊同時闖進歐戰半決賽本就是35年來的首次，四支全隊全部淘汰各自對手合圍決賽更是創造了新歷史！四支來自同一聯賽的球隊包攬歐冠和歐聯兩項賽事的決賽是歷史上的首次，也提前宣告了歐冠冠軍和歐聯冠軍都將被英超球隊摘下。無論是歐冠還是歐聯最終都變成了英超的內戰，這也是國際足壇一大奇景，財大氣粗的英超俱樂部們打敗了各路歐洲豪門，顯然比想像的更加強大，而他們所展現出來的集體力量更是讓全歐洲膽顫。

在2012年車路士之後，英超球隊就沒人拿到過歐冠冠軍，這一長達7年的尷尬肯定就此終結。歐聯盃也將在曼聯2017年之後時隔2年，再次由英超球隊奪魁。隨著利物浦、熱刺、阿仙奴和車路士包攬歐冠、歐聯的冠亞軍，夏天的歐洲超級杯也已經提前屬於英超球隊。

四隻

車仔今朝差D就收皮

犬眾

反觀獌犬 六弟皆空

曼市雙熊呢？

王者獌爭世界盃

阿仙奴攞左冠軍，得獌自己踢歐霸

兩樣都拎過是但啦

The Spanish dominance in Europe is over.

📆 2014:
UCL 🇪🇸
UEL 🇪🇸
USC 🇪🇸

📆 2015:
UCL 🇪🇸
UEL 🇪🇸
USC 🇪🇸

📆 2016:
UCL 🇪🇸
UEL 🇪🇸
USC 🇪🇸

📆 2017:
UCL 🇪🇸
UEL 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿
USC 🇪🇸

📆 2018:
UCL 🇪🇸
UEL 🇪🇸
USC 🇪🇸

📆 2019:
UCL 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿
UEL 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿
USC 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿

😎 Man City: Likely domestic treble
👏 Liverpool: Champions League final
👏 Spurs: Champions League final
👍 Chelsea: Europa League final
👍 Arsenal: Europa League final

🏎 Man Utd: Ole's at the wheel

曼市雙雄如何留得住，晉級歐聯原來殊不易

英超盛世

豪門與金錢關垃圾熱咩事

超級杯最係又係倫敦打吡

曼市成為脫歐急先鋒

脫歐事務大臣

英超復興

曼市脫歐支持者

張圖最好笑係no smoking

拿卡 奧巴 係咩意思？

脫歐第一城

真係一把一把車落去前幾年話英超廢嘅人到

Hehe

退出歐聯 就不必打美斯

有一隊都仲拎住聯賽冠軍

另一隊啲球迷仲屌緊個領隊老母

我利強勢回歸
再創英超盛世

我地最聯行得太前

想問下個賽制問題，如果英超排名最後係：
1. 鏝
2. 猁
3. 熱
4. 車
5. 妓
歐聯：熱棒盃 / 歐協：妓棒盃
咁下屆打歐聯係上面五隊入晒，定係入四隊不過車走入妓？

五隊入哂

咩邏輯黎，今年勁等於前幾年一樣咁勁？

唔洗前幾年 上個禮拜都大把巴迷咁講

2019英超盛世, 兩隊會師馬德里, 兩隊會師巴庫, 兩隊留係曼徹斯特

如果車拎歐霸，但佢本身已經有歐聯資格，咁點？

乜唔係獌第六咩
咁咪如果阿贏 咁咪會多個歐聯位畀獌？

碌上去睇下2014－2018年先啦 得個一年就以為自己好威威咁

正常係推低下一格畀阿？
咁如果熱猁個位已經推咗畀阿嘅話
係咪又再推畀獌？

咁咪6隊英超戰歐聯

應該歐霸同歐聯冠軍都有歐聯資格，咁係會堆到獌都有

有冇人覺得係造出黎

奧巴同拿卡拎住本passport 比人掃 係咪有咩隱喻

好似最多得5隊

咁英超第7，8咪有得踢歐霸

淨返嗰隊要同真.一哥曼聯打一場
贏到先approve俾入

乜能野歐協
人地叫歐聯杯

個super cup
可以唔洗睇

老實講本土3冠都好耐無球場拎過啦

其他5隊仲要打黎打去,最後有幾隊可能咩冠都無
我獌今季 輕輕鬆鬆取得歐霸資格!!!!!!!!!!!!!!!

雷斯同細爆

又話賽程係歐洲球壇最密
而家咪又係四隊入決賽
咁係咪話前個十年英超係歐洲賽場嘅失敗，同賽程密無直接影響

獌去左邊呢

其實係因為其他強隊同時間跌watt啫

米奇老鼠🐭都唔易有

賽程密照常理一定會影響球隊表演
只不過巧合地今年佢地同時間剋服左哩個問題
再加上運氣既幫助

把死人聲真係好正

財大氣粗呢句野真係熱狗唔配有

唔係喎，係毒撚簡迪踩單車

有一隊都叫做要去温布萊

有狼隊陪

咪亂嗡啦，曼聯個領隊係眾望所歸㗎。

之前比老摩搞亂局，蘇斯克查一接手就8定9連贏，隊波又順暢又有翻晒魔性。係呢幾場球員做唔到領隊要求先失分囉。

（明明蘇斯克查就無料到，隊波打法咪又係同老摩一樣係防反，連贏好幾場係因為班球員，尤其係pogba，有心踢 ）

唔會，車贏歐霸，阿就無歐聯踢
歐霸冠軍個位唔會推下一格。

不過如果最後聯賽熱刺第5但佢贏歐聯，第4嗰隊就要讓位出黎（當年車贏歐聯，但聯賽第6，結果未來熱就要讓個位出黎）

獌下年點都係無得踢歐聯

改左制啦，第5拎歐聯就前4+第5入歐聯

最精采嘅可能性，莫過於爭四區球會包攬兩項歐洲賽事冠軍嘅局面。根據歐足協規定，一個聯賽最多只能有五隊球隊參與歐聯。假設熱刺及車路士／阿仙奴分別奪得歐聯以及歐霸，而兩隊又分別位列聯賽第五、六位，聯賽前四加兩隊歐洲賽冠軍，將會導致英超有六隊有資格參與來季歐聯。呢個情況下，聯賽排名第四嘅球會將會被褫奪歐聯參賽資格，需要降格打歐霸。

舉一個實在嘅例子。假如最終熱刺、車路士分別贏得歐聯、歐霸盃；聯賽榜嘅排名同現時不變－分別係第3名曼聯、第4名阿仙奴、第5名車路士、第6名熱刺。咁嘅情況下，來季有歐聯資格嘅球隊，就只有曼城、利物浦、熱刺、車路士、曼聯；阿仙奴就算成功「保四」，亦只能屆居歐霸盃。

問題係歐聯冠軍基本上一定前4
就算阿仙奴最後一場贏10:0拎第4，而熱刺第5但贏歐聯，都只係阿仙奴讓個歐聯位出黎

歐聯冠軍但無前4，會變咗第四位讓個位出黎

總之英超最多只會有5隊打歐聯
（前4或者前3加歐聯冠軍）
加
（歐霸冠軍）

無極端事情發生下
（例如阿仙奴最後一round 英超大炒到拎第四），下年歐聯基本上係

曼城
利記
未來熱
車

同阿仙奴（如阿贏歐霸）
阿輸歐霸就得4隊

讓乜鳩
要有6隊有資格先會讓